%%=============================================================================
%% Samenvatting
%%=============================================================================

% TODO: De "abstract" of samenvatting is een kernachtige (~ 1 blz. voor een
% thesis) synthese van het document.
%
% Een goede abstract biedt een kernachtig antwoord op volgende vragen:
%
% 1. Waarover gaat de bachelorproef?
% 2. Waarom heb je er over geschreven?
% 3. Hoe heb je het onderzoek uitgevoerd?
% 4. Wat waren de resultaten? Wat blijkt uit je onderzoek?
% 5. Wat betekenen je resultaten? Wat is de relevantie voor het werkveld?
%
% Daarom bestaat een abstract uit volgende componenten:
%
% - inleiding + kaderen thema
% - probleemstelling
% - (centrale) onderzoeksvraag
% - onderzoeksdoelstelling
% - methodologie
% - resultaten (beperk tot de belangrijkste, relevant voor de onderzoeksvraag)
% - conclusies, aanbevelingen, beperkingen
%
% LET OP! Een samenvatting is GEEN voorwoord!

%%---------- Nederlandse samenvatting -----------------------------------------
%
% TODO: Als je je bachelorproef in het Engels schrijft, moet je eerst een
% Nederlandse samenvatting invoegen. Haal daarvoor onderstaande code uit
% commentaar.
% Wie zijn bachelorproef in het Nederlands schrijft, kan dit negeren, de inhoud
% wordt niet in het document ingevoegd.

\IfLanguageName{english}{%
\selectlanguage{dutch}
\chapter*{Samenvatting}
\selectlanguage{english}
}{}

%%---------- Samenvatting -----------------------------------------------------
% De samenvatting in de hoofdtaal van het document

\chapter*{\IfLanguageName{dutch}{Samenvatting}{Abstract}}
TODO: HERE
Deze bachelorproef zoek een geschikte taal en web framework voor gebruik op een EV-chargers met als doel enkele minimale setups te maken en te vergelijkenwelke frameworks het snelste zijn voor het gebruik in embedded systemen.

De motivatie achter deze bachelorproef komt van de nood om geheugen-veilige talen te gebruiken bij het maken van programmas voor embedded systemen op EV-chargers.

Om de onderzoeksvraag op te zoeken word er eerst gezocht naar verschillende programmeertalen en frameworks met bepaalde criteria. Daarna zal er een minimale setup gamaakt worden met REST-api en OCPP Client. De setup zal ook draaien op gelijkaardige hardware die in productie gebruikt word. Deze zal ook getest worden op vlak van CPU en RAM gebruik.

Dit onderzoek is belangerijk voor het vinden van een vervanger voor C en C++ bij het maken van applicaties voor EV-chargers. Overschakelen naar een geheugen-veilige taal voorkomt automatisch geheugen-gerelateerde bugs dat automatisch zorgt voor veiligere software.
% Hoe vergelijkt Swift met Rust en Go voor het maken van REST API's? Het zijn drie compiled talen die elke een andere manier van geheugenbeheer hebben. Maar welke is het beste voor het maken van REST API's? Startups en beginnende eenmanszaken op een klein budget willen de beste performantie en resource gebruik. Daarom dat we in deze studie de performantie en resource gebruik van deze talen gaan meten en vergelijken. Om dit te doen werden meerde identieke APIs gemaakt, om een moderne opstelling te simuleren is er HTTP2 gebruikt en middleware toegevoegd. Deze APIs zijn dan getest met de \verb|rewrk| tool voor de snelheid en \verb|pidstat| voor het resource-gebruik. Uit de resultaten blijkt dat Rust over het algemeen de beste keuze is, gevolgd door Go en Swift. 

